物理學家發展到科學定律公式,會唔會被國家收埋

尤其是有可能開發到軍火相關

俄佬應該會 美國會唔會

一樣會，當年錢學森想返中國大陸，美國用盡所有方法禁止佢出境，又軟禁，因為佢係導彈核武專家

老實, 點解唔暗殺佢 國際政治只有利益無道德 民主國家如美國政府搵fbi派d無名人殺左佢, 揚左出黎都係替死鬼咩獲

行內人會知有古惑，你殺出名學者無人敢嚟你國家做研究

佢用人三份一時間就做到出黎

如果係政府機構就會
不過如果由大學的科學家研究出黎
真係收得埋咩
我諗一般科學家有成果就會公佈出黎
政府點係佢公佈之前阻止到
最多都係事後即刻清除所有痕跡

我都諗唔明，最後比錢學森帶埋老婆仔女去咗瑞士再返中國，中國政府的講法係周恩來外交划旋，但如果美國想殺人，根本不用理會中華人民共和國，當時未建交，而且仲打緊韓戰，錢學森的核子技術太危險了

會，因為大學的研究經費是政府出來的，再加上政府可以喺科學文刊上唔俾出版

但係過程中已經有唔小人接觸到研究成果啦
唔多唔小都會有人爆料掛
現代的民主國家應該好難做到呢樣野

有科學研究成果一件事
點用喺你所講嘅軍事用途又另一件事
科研同應用未必同一班人一手包辦

好難限制學院層面既發現, 因為每種定理初期到發展再到成形, 中間需要多年反覆驗證同實驗, 當中出既期刊同埋報告都被好多人睇到. 但係如果係商業同專科軍事層面就容易做到保密.